民主黨：不知林太是否CY2.0 即管讓她試

民主黨：不知林太是否CY2.0 即管讓她試

【明報專訊】民主派近日對候任特首林鄭月娥的態度轉趨緩和，未有如特首選舉期間般猛烈抨擊。民主黨主席胡志偉表示，該黨目前對林太持「疑中留情」的態度，又說「我不知道她是不是『CY2.0』」，認為當下的政治現實是要面對林太5年，因此要讓她有少少空間去做事，「即管看看她用什麼方式去修補社會撕裂」。

指面對林太5年是現實

民主派在特首選舉期間，曾經聯署表示與林太沒有互信基礎，又說若林太成為新任特首，勢將延續特首梁振英路線，令社會更撕裂。胡志偉昨接受D100訪問回應說，選舉期間民主派是認為曾俊華最有能力修補社會撕裂，但現時大家要面對林太當選的現實，既然她表明會想辦法修補社會撕裂，就即管讓她去試。「我不知道她是不是『CY2.0』。」胡志偉說林太一定要想方法與中聯辦的關係切割，確保自己是港人的特首。

競選辦成員指欽點 葉太料「聽番來」

另外，未能入閘參選特首的新民黨主席葉劉淑儀，其競選辦總新聞主任彭仕敦（Mark Pinkstone）日前發表文章，批評中聯辦操控選舉，又稱「北京」去年中已「欽點（anoint）」時任政務司長林鄭月娥任下屆特首。葉太昨於灣仔出席網媒《眾新聞》舉行的公開論壇時，稱事前不知彭仕敦撰寫相關文章，形容文中內容「有些我都不知是否真」，至於中央派員在深圳「見很多人」，她稱很多傳媒都有報道。

葉太在論壇後表示，相信彭仕敦的文章內容是從傳媒報道的觀察和「聽番來」，對方已就文章引起她尷尬，向她道歉。問及曾否獲提供立法會主席一職，以換取她不參選特首，葉太回應「無咁嘅事」，又稱不同意彭仕敦形容這場選舉是「鬧劇（farce）」，稱這個講法「誇張一點」。

葉太：政治死結不解 難推民生政策

對於下屆政府施政，葉太在論壇上表示，林太即使能團結建制派和商界，不等於能團結社會或與反對她的議員和解，相信林太在政治上有很大挑戰，若對方不能解開政治「死結」，推動民生經濟政策時將面對不少困難。同場的自由黨榮譽主席田北俊稱，自己最擔心林太任內不會重啟政改。

公民黨立法會議員郭榮鏗形容，林太認受低，其開局將比特首梁振英當年上場時更困難，但民主派仍希望與林太「坐低傾」，嘗試修補社會撕裂。

白鴿

笑死 果頭話人2.0 要撐薯片 呢頭薯片選唔到就話比淋病試下

下？ 上個月先指撚住人個鼻大大聲話人CY 2.0

...白鴿黨真係衰過豬

你阻到佢唔俾佢試咩

民主黨，賣香港

真係好撚無恥

我即時反應都係咁諗

我都唔知你老母係是否女人 即管比我同佢大戰幾會試試

未起訴哂你地的人

賣港白鴿幾時收皮

建制B隊

投民主黨有利繁榮穩定，點都比投港獨反動派好

睇下人地拎幾多席
收皮？

幾年前開始講緊
民主黨唔死就我地死

民主黨 - 背後放箭偽君子
民建聯 - 明刀明槍真小人

地區五席加超區兩席全數當選
香港人係值得擁有架

兩件都係死仆街

民主黨

中囯民主黨下話？

咁快老人癡呆

MyHongKong
港柒Go

之前仲有個post話追擊白鴿黨，之後比人屌做乜唔打保皇要打同路人，你一定係5毛

阿爺底下最忠誠的反對派

SuperMyHK Party

幫你推
依種post連登飯民含撚狗唔會入黎

咁做咩又話唔俾黨員加入政府？

之前係反薯post果d撐薯撚一隻都見唔到
因為佢地全部都係支持飯民既含撚怪

不願面對現實

其實香港係咪真係無得救？ 兩大黨都可以咁仆街，講啲野完全無原則可言！
有啲仆街肯定又話 唔係可以點，你唔讓步 香港一日一日咁差落去！
喂我屌你老味 前排先選完炸 前排講撚到林病魔鬼化身 轉個身又跪低妥協！就算你做狗 過一排先做得唔得

點解仲會有人信佢地？

信都戇撚鳩

就係班戇鳩信

點解冇飯民打手入黎
等睇佢地表演

咁當初做咩咁大聲講lesser evil撐薯片

飯桶打手
最多咪切割話民主黨不代表我

真心覺得嗰班撚樣同信佢嗰班on9吸啖氣都浪費地球資源

民主黨仲仆街過民建聯

次次垃圾會選舉飯民打手都話lesser evil
次次都簡埋民主黨依班垃圾入去
仲想玩鳩香港人到幾時

屌到口臭啦
轉個頭又話返你係共產黨臥底

香港人共業
藍絲仆街唔洗講
黃絲都好多豬兜

但飯民打手會屌鳩你打泛民唔打建制
一日有建制派存在就獲獲都lesser evil焗鳩你投佢
飯民打手該當何罪

飯民打手死撚晒？
撐薯post最常出現果幾隻都唔見晒

之前就屌人唔投薯片就益左cy2.0
依家選完就反口話人地未必係
點解香港有d賤蓄會覺得冇問題？